---
title: "جلسه ۶۵"
description: "ارائه Vim"
date: "1395-04-10"
categories:
    - "sessions"
readmore: true
---
    در جلسه چهارشنبه ۹ تیرماه ۹۵ آقای محمد شیراوند در مورد ویرایش‌گر vim ارائه
دادند. ایشان توصیه کردند برای یادگیری vim از ابزار vimtutor که به همراه خود
vim نصب می‌شود استفاده شود. این ابزار یک محیط آموزشی ویرایشگر vim است که به
صورت تعاملی است.

ایشان در ادامه به تفاوت‌های vim با vi از جمله اضافه شدن توضیح در مورد دستورات
اشاره کردند. سپس به بررسی حالت‌های مختلف vim که حالت دریافت دستور(normal mode
یا command mode) و حالت ویرایش(Insert) و حالت بررسی(visual) پرداختند. ایشان در
مورد نصب افزونه‌ها نیز صحبت کردند و سایت [vimawesome.com
](http://vimawesome.com/)را معرفی کردند که افزونه های vim را گردآوری کرده و
نحوه نصب آنها را نیز توضیح داده است. در پایان نیز neoVim را معرفی کردند که
پروژه‌ای سازگار با vim بوده و سعی شده از ابتدا به صورتی نوشته شود که توسعه آن
ساده‌تر و بهتر شود.

